英國制裁四國逾十人及組織，指控他們侵犯人權

【Now新聞台】英國宣布制裁四個國家合共超過十人和組織，指控他們嚴重侵犯人權。在英國的羅冠聰對制裁名單上沒有中國官員感到失望，認為是政治決定。

英國外交部在周四國際人權日公布制裁的十人和一個組織，來自俄羅斯、巴基斯坦、委內瑞拉和非洲的岡比亞，當中有政客和政府官員，指他們嚴重侵犯人權，包括虐待和殺人，制裁措施包括禁止他們入境和凍結他們的資產。

俄羅斯有三名個人和捷列克特別迅速應變分隊在名單上，外交部指控這支分隊，在車臣虐待和侵犯同性戀者的人權。

外相藍韜文說，今次制裁向侵犯人權的人發出清楚訊息，就是英國會追究他們的責任，又說英國會繼續支持全球的民主、人權和法治。

美國財政部早前宣布制裁中國全國人大常委會十四名副委員長，因人大常委會的決定導致香港政府取消立法會四名反對派議員的議員資格。

在英國的羅冠聰說，英國今次的制裁名單沒有中國官員，他感到失望，認為事件跟欠缺證據無關，而是一次政治決定，是英國政府的「避險策略」。

世界維吾爾代表大會在英國的代表就說，在中國的維吾爾人遭殺害、強暴和絕育，制裁名單上沒有中國官員令他們痛苦和傷心，希望英國政府將來會實施制裁。

今次是英國在今年七月基於本國法律，獨立啟動制裁制度和機制後，第三次公布制裁名單，預料英國下月會再公布下一輪制裁名單。

就係無支那

支那呢

就係冇港共

又日落

根本英國頌想2邊討好
係美國政治未出前都唔亂咁行動

日落廢國

垃圾日落

見完羅冠聰都冇用

畀支那踩到上心口都死忍

日落帝國（Only sunset）

日本都硬撚過你啦屌

no honor, only sunset

Boris Johnson政府收大陸咁多好處

No pride no hope only sunset

唉，究竟醒未

真心唔覺得英國係為香港囉移民政策以為真係向住香港人？有錢嘅人移民過去可以帶俾英國資金，低一個level嘅人又可以帶黎勞動力，好似50年代嘅香港咁。英國又就黎脫歐，一切都計好曬數

可以宣誓啦

移民既去美國仲好

日落

最有責任個個最粒水